【冷氣軍師】輕輕整合下網上/空域資料

關於機場空域封鎖：
假到仆街 (until 1852) 喺Flightradar24 見到不斷有機Arrive 係Cancel多咗啲

關於Arrival取消嘅數據資料：
DISRUPTION INDEX : 1.1
CANCELATIONS TODAY : 52 (9.0%)
隻字綠色咗 應該係正常水平
Departure嗰邊係大量Cancel嘅 呢個無可否認

關於熄燈／斷網：
熄你Anutie？(until 1852) 睇live啦好無 高清架 再傳即Block

NOTAM更新:
Source:

A2809/19 - REF AIP SUP 13/19 RWY 07R/25L AVBL. 12 AUG 17:30 2019 UNTIL 12 AUG 23:30 2019.CREATED: 12 AUG 08:54 2019 A2801/19 - GROUND STOP IN FORCE DUE TO UNEXPECTED CIRCUMSTANCES AT HONG KONG INTERNATIONAL AIRPORT (HKIA). ALL ACFT BOUND FOR VHHH NOT YET DEPARTED FROM THE FOLLOWING FIRS ARE REQUIRED TO REMAIN ON THE GROUND:- RJJJ, WMFC, WBFC, RPHI, RKRR, WSJC, RCAA, VTBB, VVVV, VVTS, ZBPE, ZGZU, ZHWH, ZJSA, ZLHW, ZPKM, ZSHA, ZWUQ, ZYSH, WAAF, WIIFACFT ALREADY AIRBORNE AND PROCEEDING TO HKIA MAY EXPECT POSSIBLE DIVERSION. 12 AUG 08:29 2019 UNTIL 13 AUG 00:00 2019 ESTIMATED. CREATED: 12AUG 08:30 2019

最新嗰條係引用航行資料彙編（ Aeronautical Information Publication，簡稱 AIP）嘅訊息 07R/25L跑道為可用狀態直至今日2330

資訊報告完畢 多謝大家

推

推2

721推 3

721推 4

721推 5

721推 6

721推 7

721推 8

721推 9

721推 10

單機版連登

連登仔識睇條鐵咩
要搵人解讀做平民術語先得

幫下手推先

謝巴打

sor...我都係唔識用...有冇簡單教學=.=
>_<

要推廣高級冷氣軍師
無實際資料既冷氣軍師
論點又短 又無例証
同街市師奶無分別

有啲咩唔明嘅Keywords可以試下Google 有部份只係Short Form
例如：ACFT=Aircraft(飛行器)

而個網點用呢？首先
ICAO Radius Search->入"VHHH"(香港國際機場嘅ICAO代號)->View NOTAM
咁你就可以睇到 最近由香港發出俾附近空域機師嘅資料
Ref from Wikipedia:發出NOTAM的目的是給飛行員和飛航運作相關單位可以有相同的渠道得悉資料和有一個統一格式的通知，發出NOTAM的原因絕大多數都是：對飛行構成危險的狀況發生（多會是火箭發射、飛行表演及武裝衝突等）。因應元首專機的離開或到達而需要關閉空域。跑道關閉或者是預定跑道會在一段時間關閉。地面導航設施（如：甚高頻全向信標（VOR）或無方向性信標（NDB））因故障或檢修等而暫停使用。軍方飛行活動令空域需要關閉。高度障礙物（例如高樓大廈）的警示燈故障，令飛機可能撞上有關的障礙物。機場附近有突如其來的障礙物，以鳥類最常見，這類的NOTAM又稱為BirdTam。機場場面／滑行道／跑道／機坪等有雪和積水（又稱為SNOWTAM）。出現火山灰。

有關Arrival嘅更新：
20190713 0110-0330 期間排期到機場嘅飛機 暫時未Confirm有無Delay/Cancel 真係要清你場嘅大概會喺呢段時間
20190713 0500 後有大量Arrival著咗綠色 即係暫時未受Delay/Cancel影響

Data updated: 20190712 1934

有無航空巴打入一入嚟幫手Mon下 ATC/其他信息有無異樣
認真航空嘢啱啱先惡補咗三四個鐘

補充資料：
07R/25L屬於機場南跑道 地圖望落去即係下面嗰條

機管局消息:
視乎情況20190713 0600 做航班重新編配
因為開始少人

再試多次十連 無人理我唔再推